[Hung_Hom_Estate_201212.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hung_Hom_Estate_201212.jpg "fig:Hung_Hom_Estate_201212.jpg")
[Hung_Hom_Estate_Entrance_and_Garden.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hung_Hom_Estate_Entrance_and_Garden.jpg "fig:Hung_Hom_Estate_Entrance_and_Garden.jpg")
[Hung_Hom_Estate_Children_Play_and_Fitness_Area.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hung_Hom_Estate_Children_Play_and_Fitness_Area.jpg "fig:Hung_Hom_Estate_Children_Play_and_Fitness_Area.jpg")
[Hung_Hom_Estate_Covered_Walkway.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hung_Hom_Estate_Covered_Walkway.jpg "fig:Hung_Hom_Estate_Covered_Walkway.jpg")
[Hung_Hom_Estate_Pebble_Walking_Trail.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hung_Hom_Estate_Pebble_Walking_Trail.jpg "fig:Hung_Hom_Estate_Pebble_Walking_Trail.jpg")
[Hung_Hom_Estate_Car_Park.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hung_Hom_Estate_Car_Park.jpg "fig:Hung_Hom_Estate_Car_Park.jpg")
**紅磡邨**（英語：**Hung Hom
Estate**）是[香港公共屋邨](../Page/香港公共屋邨.md "wikilink")，由房屋署總建築師（3）設計，中國建築工程總公司承建，此邨位於[九龍](../Page/九龍.md "wikilink")[大環](../Page/大環_\(九龍\).md "wikilink")，第一期位於戴亞街9號；第二期位於大環街28號，即[家維邨的東面](../Page/家維邨.md "wikilink")，第一期兩座樓宇於1999年入伙，第二期的兩座樓宇紅日樓、紅昕樓已於2011年2月落成入伙，而紅曜樓則將於2011年11月落成入伙\[1\]。目前由[中國海外物業服務有限公司負責屋邨物業管理](../Page/中國海外物業服務有限公司.md "wikilink")。

## 簡介

紅磡邨在1973年前稱為**大環山徙置區**，之後改稱**大環山邨**，於1956年至1958年落成，是[九龍城區](../Page/九龍城區.md "wikilink")，也是[九龍半島](../Page/九龍半島.md "wikilink")（[界限街以南的](../Page/界限街.md "wikilink")[九龍](../Page/九龍.md "wikilink")）唯一一個徙置區。共擁有4幢改建第一型「工字型（又可說為「H字型」）」七層[徙廈](../Page/徙廈.md "wikilink")，其中第1座的設計頗為特別，兩翼的長度不一，是所有第一型徙廈中獨一無二的，於1995年至2000年間相繼拆卸重建。

重建後的紅磡邨，第1期於1999年落成入伙，為紅磡邨1-2座居民透過自選單位計劃（Self Selection
Scheme）提供原邨安置，讓合資格居民揀選屬意的單位，而剩餘的單位則讓山谷道邨及何文田邨重建戶透過該邨之自選單位計劃揀選，第1期建有紅暉樓與紅昇樓兩座樓宇。紅暉樓為樓高31層的和諧三型設計，而紅昇樓則為小型單位大廈設計，而大廈核心部則仍為和諧3型設計，並在其中一翼配上和諧式單位。

紅磡邨第2期原本已作非標準型[居屋設計](../Page/居屋.md "wikilink")，亦已完成打樁，後來因房屋政策改變停售居屋，最終要重新設計改為3座出租公屋，期間令地皮丟空多年，所以令第1及第2期相差達11年之久，最終第2期的樓宇全部在原有的樁柱上繼續興建，第2期計劃包括了一座40層及兩座41層的非標準公屋大廈，分別命名為紅日樓、紅昕樓、紅曜樓，於2011年分2階段落成入-{伙}-
。

[香港房屋委員會於](../Page/香港房屋委員會.md "wikilink")2010年12月6日發表新聞稿，宣布6個新屋邨租金，將以所屬地區現行最高租金水平釐定，紅磡邨第二期租金為每月每平方米58.6元\[2\]。

**已結束的學校**  愛德平民學校（大環山邨二座天台）

樂道學校（大環山邨三座天台）

路德會小學（大環山邨四座天台）

### 食水含鉛超標

## 地理位置

紅磡邨所在地是位於家維邨和[黃埔新邨的中間](../Page/黃埔新邨.md "wikilink")，重建後的紅磡邨除了能繼承重建前的優勢外，也因屋邨所在地是前[大環山的山峰](../Page/大環山.md "wikilink")，地勢上仍然比紅磡大部份地方高，現時第一期最高的紅暉樓及第二期樓宇頂層部份住戶更可以隔[海逸豪園頂層遠望](../Page/海逸豪園.md "wikilink")[九龍灣及維多利亞港的海景](../Page/九龍灣.md "wikilink")。

## 家維邨

值得一提的是，最早期的「紅磡邨」實為現今的[家維邨](../Page/家維邨.md "wikilink")，後因重建才改名為[家維邨](../Page/家維邨.md "wikilink")。

## 屋邨資料

  - 現時樓宇

| 樓宇名稱（座號）    | 樓宇類型                                                                            | 落成年份 |
| ----------- | ------------------------------------------------------------------------------- | ---- |
| 紅暉樓（第1期第3座） | [和諧三型](../Page/和諧一型.md "wikilink")                                              | 1999 |
| 紅昇樓（第1期第4座） | [小型單位大廈](../Page/和諧一型.md "wikilink")（大廈核心為[和諧三型設計](../Page/和諧一型.md "wikilink")） |      |
| 紅日樓（第2期第1座） | [非標準設計大廈](../Page/非標準設計大廈.md "wikilink")（L型）                                    | 2011 |
| 紅昕樓（第2期第2座） | [非標準設計大廈](../Page/非標準設計大廈.md "wikilink")（十字型）                                   |      |
| 紅曜樓（第2期第3座） |                                                                                 |      |

Hung Hom Estate, Hung Fai House (Hong Kong).jpg|紅磡邨紅暉樓 HK Hung Hom
Municipal Services Building 紅磡市政大廈 view Hung Hom Estate under
Construction site.jpg|建築中的紅磡邨第二期

### 歷代樓宇

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>重建前樓宇（前身：大環山邨）</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>樓宇名稱</p></th>
<th><p>樓宇類型</p></th>
<th><p>落成年份</p></th>
<th><p>拆卸年份</p></th>
<th><p>重建後原地所屬的樓宇</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>第1座</p></td>
<td><p><a href="../Page/改建第一型.md" title="wikilink">改建第一型</a></p></td>
<td><p>1956-1958</p></td>
<td><p>2000</p></td>
<td><p>紅日樓<br />
紅昕樓<br />
紅曜樓</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第2座</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第3座</p></td>
<td><p>1995</p></td>
<td><p>紅暉樓<br />
紅昇樓</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第4座</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 鄰近

  - [家維邨](../Page/家維邨.md "wikilink")
  - [紅磡聖母堂](../Page/紅磡聖母堂.md "wikilink")
  - [聖公會聖匠中學](../Page/聖公會聖匠中學.md "wikilink")
  - [明愛社區書院-紅磡](../Page/明愛社區書院.md "wikilink")
  - [聖公會聖匠堂社區中心](../Page/聖公會聖匠堂社區中心.md "wikilink")

## 交通

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>交通路線列表</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt><a href="../Page/港鐵.md" title="wikilink">港鐵</a>：</dt>

</dl>
<ul>
<li><font color="{{觀塘綫色彩}}">█</font><a href="../Page/觀塘綫.md" title="wikilink">觀塘綫</a>：<a href="../Page/黃埔站_(香港).md" title="wikilink">黃埔站</a></li>
</ul>
<dl>
<dt><a href="../Page/紅磡道.md" title="wikilink">紅磡道</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/馬頭圍道.md" title="wikilink">馬頭圍道</a></dt>

</dl>
<dl>
<dt><a href="../Page/紅色小巴.md" title="wikilink">紅色小巴</a></dt>

</dl>
<ul>
<li>紅磡至觀塘線 (24小時服務)[3]</li>
<li>美孚至土瓜灣線[4]</li>
<li>土瓜灣至旺角線[5]</li>
<li>荃灣至土瓜灣線[6]</li>
<li>藍田至佐敦道線[7]</li>
<li>紅磡至旺角線[8]</li>
<li>土瓜灣至青山道線 (24小時服務)[9]</li>
<li>西貢至銅鑼灣線 (下午至晚上服務)[10]</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - [房屋署紅磡邨資料](http://www.housingauthority.gov.hk/tc/global-elements/estate-locator/detail.html?propertyType=1&id=2825)

[en:Public housing estates in Hung Hom, To Kwa Wan and Ma Tau Wai\#Hung
Hom
Estate](../Page/en:Public_housing_estates_in_Hung_Hom,_To_Kwa_Wan_and_Ma_Tau_Wai#Hung_Hom_Estate.md "wikilink")

[Category:大環](../Category/大環.md "wikilink")
[Category:以地名／鄉村名命名的公營房屋](../Category/以地名／鄉村名命名的公營房屋.md "wikilink")

1.  <http://www.housingauthority.gov.hk/b5/aboutus/news/pressreleases/0,,2-0-22414,00.html>
2.  [房委會釐定六個新屋邨租金](http://www.housingauthority.gov.hk/b5/aboutus/news/pressreleases/0,,2-0-21658--0,00.html)
3.  [紅磡差館里　＞　牛頭角及觀塘](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k15.html)
4.  [土瓜灣欣榮花園　—　美孚](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k66.html)
5.  [土瓜灣欣榮花園　—　旺角先達廣場](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k51.html)
6.  [荃灣川龍街　—　土瓜灣欣榮花園](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_kn30.html)
7.  [佐敦道寧波街　—　藍田](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k55.html)
8.  [紅磡寶其利街　—　旺角始創中心](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k71.html)
9.  [土瓜灣及紅磡　—　青山道](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_k61.html)
10. [西貢市中心　—　銅鑼灣登龍街](http://www.16seats.net/chi/rmb/r_hn98.html)